
\medskip

\textbf{Les parties 1 et 2 sont indépendantes}

\bigskip

\textbf{Partie 1 : Distance de réaction}

\medskip

%La distance de réaction d'un véhicule est la distance parcourue par ce véhicule entre l'instant où le conducteur voit un obstacle et l'instant où il appuie sur la pédale de frein.
%
%On considère un conducteur en bonne santé.
%
%La distance de réaction, en mètre, en fonction de la vitesse du véhicule est représentée par le graphique.
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Cette représentation graphique traduit-elle une situation de proportionnalité ?

%Justifier la réponse.
La représentation graphique est une demi-droite contenant l'origine : c'est donc la représentation d'une fonction linéaire qui traduit une situation de proportionnalité
\item %Compléter, par lecture graphique, le tableau.
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l| *{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Vitesse (km/h)			&0 	&54	&90\\ \hline
Distance de réaction (m)&0	&15	&25\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie 2 : Distance de freinage sur route sèche}

\medskip

%La distance de freinage d'un véhicule est la distance parcourue par ce véhicule entre l'instant où le conducteur appuie sur la pédale de frein et l'instant où la voiture s'arrête complètement.
%
%La distance de freinage en mètre, pour un véhicule en bon état, est déterminée en fonction de la vitesse du véhicule par la formule :

%\begin{center}$d = \dfrac{v^2}{203,2}$ \:  où $v$ est la vitesse exprimée en km/h\end{center}

%On utilise un tableur  pour calculer les distances de freinage en fonction de la vitesse :

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{3.5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%&A&B&C&D\\ \hline
%1 &vitesse (km/h) 			&10 &20 &30\\ \hline
%2 &distance de freinage (m)	&	&	&\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}

\medskip

\begin{enumerate}
\item %Recopier parmi les formules trois suivantes, celle qu'il faut saisir dans la cellule B2 puis étirer vers la droite:

%\begin{center}\fbox{= 2*B1/203.2}\qquad  \fbox{= B1*B1/203.2} \qquad  \fbox{= B1+B1/203.2}\end{center}
La formule est : \fbox{= B1*B1/203.2}
\item %Un véhicule roule à $90$ km/h. 

%Montrer que sa distance de freinage est environ $40$~m.
Avec $v = 90$, on obtient $d = \dfrac{90^2}{203,2} \approx 39,86$, soit 40~(m) au mètre près.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Partie 3 : Distance d'arrêt sur route sèche}

\medskip

%La distance d'arrêt d'un véhicule est la distance parcourue par ce véhicule entre l'instant où le conducteur voit un obstacle et l'instant où la voiture s'arrête complètement.

%Distance d'arrêt = Distance de réaction $+$ Distance de freinage

%Calculer la distance d'arrêt d'un véhicule roulant à $90$ km/h.
Pour une vitesse de $90$ km/h, la distance de réaction est de $25$~m et la distance de freinage de $40$~m, soit une distance d'arrêt de $25 + 40 = 65$~m.
\bigskip

